究竟毒撚係由先天定環境因素所促成？

假設1(先天)
先天唔使講啦 一出世性格內向 唔多講嘢 識朋友都有困難
無論放響乜環境都根本唔會對佢嘅有溝通能力有幫助
當然你可以話呢啲練到返嚟 失敗乃成功之母
但都要睇果個人嘅意志

假設2(環境)
一個人可能本身未必不善言辭 最初亦會嘗試踏出第一步認識其他人
如果佢遇到肯接納佢嘅人就當然無問題 日後社交圈子都唔會細得去邊
不過當佢不斷作出嘗試 最後落得不斷被人拒絕嘅結果 只會令佢變得更加自卑
基於「沒有人喜歡孤獨，只是討厭失望」嘅心態下 朋友 甚至伴侶都再對佢毫無意義
最終成就毒撚

why not both